[極危險]元朗好可能係一個陷阱

是咁的，小弟係大學基層員工，今日收到個退休教授打電話來，好激動咁同我講星期六去元朗一定要極度小心，因為呢個好明顯係陷阱。我同佢傾左近兩粒鐘，並且經佢同意，將部份內容放上連登。

我同佢反覆推論嘅過程當中，來來去去都係同一個結論：

千祈唔好入村

1. 星期日晚打人嘅白衫佬，其實同南邊圍村冇乜關係。睇下成報做嘅summary () ，就會知道無差別恐襲市民嘅白衫佬，雖然事後走左入南邊圍村，但並唔係南邊圍村村民，而係來自屯元天甚至市區嘅黑社會。村入面冇政府建築物，冇黑社會場地，只有一堆完全唔關事嘅居民。如果真係入去燒村，搞無辜嘅市民，一來會令運動失焦，搞錯對象亦都有令民意逆轉嘅風險，更加有可能會同本來冇必要得罪嘅村民開戰。

2. 村民係我地立場，係絕對唔值得搞，佢地絕對唔會係我地嘅敵人。村民之恐怖在於，其實佢地講strategy係狡猾過示威者10倍——佢地示威，頭兩三排係一班阿婆／小朋友／老人家，之後先至係揪得嘅村民，有班阿婆係前線根本政府人員係唔敢郁（Sorry時間緊逼唔得閒搵source）。Imagine黑衣示威者入到村，有班阿婆跪係度呼天搶地，大叫「求下你地唔好搞我地屋企啦」，而班黑衣人直行直過去圍祠堂……呢個moment俾本地國際傳媒影到，抗爭者道德力量真係可以一鋪清袋，而呢個亦係政權翻盤機會。班村民武力值更加唔使講，係自己地頭開拖佢地基本上唔會輸。

3. 而其實重點係，我地冇需要搞一般村民，佢地好明顯係俾政權煽惑出來「保家衛鄉」，但其實我地唔入村，佢地根本唔會搞我地。另外，我地目標係反送中五大訴求，追究警黑勾結，如果真係搞埋村，後果係會令運動真正失焦（btw，其實連登俾何妖洗兩日版唔會失焦），長遠而言係會令群眾分裂。要反警黑勾結，係元朗市內搞一樣得。

4. 另一個變數係警察。元朗係咁多示威地區之中最危險，原因係元朗係半城鄉結構。係沙田，你係新城市可以走去瀝源，沙田中心，希爾頓etc，係上水九鐵站附近有一堆公共屋村，要走都有好多位可以走。問題係元朗站附近極之凶險。日頭個時應該都唔會有事，但係只要入夜，如果有咩衝突，警察封鎖地鐵同埋大馬路兩邊，抗爭者根本無路可逃——元朗村落環伺，博愛醫院條路一定有伏，南方係星期日黑社會聚集嘅雞地，大馬路鋪頭到時都好可能關哂冇辦法融入一般市民，警察根本可以出重兵將所有人一網打盡……唯一安全嘅可能只有元朗西鐵站 / yoho mall。可能少部份人可以入私人屋苑避難等天光。

5. 所以我地推斷，yoho mall部份/完全關門係極度危險嘅indicator。如果真係發生，係元朗嘅人真係要考慮撒退。

未完，一陣再寫

已經有人帶風向叫人入村覆桌人民鬥人民
十八鄉主席︰遊行人士不越鄉界， 村民不會有行動

而家我係驚有心人做野
727係鴻門宴，陷阱處處各位多加小心
有人搏亂放火燒村都唔奇

入村真係即輸，仲會將鄉事派夾埋上賊船（呢個我覺得都係政權陰謀，不過呢part唔知寫唔寫得切）

我都估會有人扮示威者做野，問題係燒村絕對唔係抗爭，希望大家都明白

又點樣呀
驚咪唔好去元朗屌
咪撚出post叫人唔好去啦

推

十萬人入去
班牛屎佬打得幾多個？

娘子，快啲同牛魔王一齊出來睇陷阱

邊個叫你唔好去？我都會照去，一路反警黑勾結，一路悼念李鵬撒到成個元朗都係溪錢，呢d都係可行方法之一

你自己驚咪唔好去。各自爬山各自努力咯

問題係佢可以唔同你打，搵班婦孺跪住係度求你走，更加麻煩

係呀 又係計

咁咪唔同佢打

經過就得

咁不如直接唔好入去村係市中心多野玩好多

都話唔係叫人唔好去，相反係越多人越安全，我都拉左幾個去元朗食野啦問題係今次真係要準備好d, 諗定逃生plan, 同埋認清邊d人唔值得搞

點解咁早假定個日一定有人入村？就算入，我相信都係一部分真武勇而唔係鍵盤武勇。你依家咁講，令到個日嘅活動被定名，係「暴徒」入去元朗搞事。二黎，你咁搞令到少左人入去，力量少左，令到會入去嘅人危險性加大，因為群眾少左，佢地對付既目標亦相對容易左。

仲有屌鳩你啦，真係入村搞事使唔使係個日啊？隨時都得啦。

所以結論叫人唔好去元朗嘅人一係鄉黑，一係on9。

唔入村就梗。無意思。佢地夠膽出黎搞我地，我地就真係要自衛咁解

我地全部人只係去行街唔好搞我後面

仲諗緊出唔出元朗好

唔還拖係自己蝕底，不過如果班村民出元朗市中心打就好睇啦

我屌你老母啦 去親邊到示威 一定會有人出黎話果到係trap

比入元朗住嘅人睇下 元朗人點教人哋個仔

元朗個環境事實上實係唔適合勇武派開副本，但係唔代表冇野可以做

最理想結果係咁，不過問題係佢地都冇咁易出村上次係西鐵劈完友個班都著哂草，呢班元朗人都有眼睇